關於special relativity的問題

有冇人可以prove 上面條式點去下面條式?謝謝

Yr幾既數？完全唔識

F=ma
a=bcdef+ghijk

點由上面derive下面？

year1

yes

搵左好耐都搵唔到下面條式的proof

睇完wiki，我覺得係純粹vector algebra既 manipulation

將f果條equation調到得番a

唔係好知點搞個dot product

make a be the subject

你sub第一條式落去第二條式既右手邊會出a

咩major？

邊間U year1

Year 1 教到咁general

令我諗起Jackson本EM, 啲 derivation全部自己做

Cu phy year 1係有做呢啲 1122練立明，好似係

thanks!

這樣sub法好似無咩癮,我覺得唔太算derive,but thanks!

同學

你唔中意其實可以當係matrix equation
之後搵個inverse

將條equation分成parallel to u同orthogonal to u
之後就可以solve到